點解世界各地都不約而同有不死鳥既神話?

中國鳳凰
希臘不死鳥
俄羅斯火鳥
埃及太陽鳥
阿拉伯安卡
雖然詳細既描述唔同
但主要既火同浴火重生大家都有
係咪有一個發源地一個地方傳一個地方
定係真係有類似既生物存在

京都不死鳥

孟加拉效應

中國龍同西方龍有啲分別

同埋大禹治水 vs 挪亞方舟

我諗希臘、埃及、俄羅斯、阿拉伯係有同一起源(古希臘/美索不達米亞文化)
中國就未必

好多地方既傳說都有部分係好接近

就好似細個d兒歌究竟點樣傳到全香港都識咁

幾個假設
一 世界上真係曾經有呢種生物
二 世界所有人起源於同一個地方 其後分散各地
三 人類起源唔同地方 但後黎有一定程度交流 所以共享左某d傳說
四 同假設二相似 類似出圾及記 人類曾經服侍某個大文明，但由於某d原因 人類要逃走出黎 而之後果個文明消失 所有傳說都響個到繼承

好神奇好引人入勝

鳳凰黎自佛教 洐生自雅利安婆羅門教
希臘 雅利安 波斯既原始信仰同宗 同閃族文化圈亦有大量交流

載下頭盔 呢個係主觀猜測

其實係中東同近東地區 有唔少神話生物都會出現係唔同既文明 好似獅身人面既sphinx就係分別係埃及 希臘 同波斯神話同藝術出玩 類似既仲有亞述統治者既半獸化雕像

好多民族神話都有天降洪水，版本雖異，我會猜測喺某個時期，真係有過大洪水，只係唔同民族將呢場洪水賦予神話色彩

女媧伏羲洪水後結婚嗰個傳說明顯比大禹治水更加接近挪亞方舟